
@ComponentScan(basePackages = {"controller", "dao"})
- Mis pakettidest spring komponente otsib.

@Import(JpaConfig.class)
- Viide lisa konfiguratsioonile.

@PropertySource("classpath:/application.properties")
- Laadida muutujad välisest failist.

@Resource public Environment env;
- Süstida sõltuvus, kust saab küsida välisest failist loetud muutujaid.

env.getProperty("var1")
- Välisest failis laetud muutuja lugemine.

@RestController
- See komponent hakkab vastu võtma http päringuid vastavalt edasistele mapping-utele.

@PostMapping("/posts")
- Ütleb Spring Mvc-le, et kui tuleb POST päring aadressile "/posts", siis käivitada see meetod.

@RequestBody
- Ütleb, et järgnevasse parameetrisse tuleks päringust tulnud Json map-ida.

@Valid
- Ütleb, et antud päringust tulnud infot tuleb valideerida vastavalt JSR303 annotatsioonidele.

@PathVariable("personId") Long personId
- Ütleb Spring Mvc-le, et päringus olev parameeter personId tuleb panna muutujasse

@ControllerAdvice
- Selles komponendis on meetodid, mis kehtivad kõigi kontrollerite koha.

@ResponseStatus(value = HttpStatus.BAD_REQUEST)
- Http päringu vastuse koodiks on 400.

@ExceptionHandler
- Sellega märgistatud meetod on vigade püüdmiseks.

@ResponseBody
- Meetodi poolt tagastatu tuleb kliendile saata.
  Rakendustes, mis genereerivad html-i on teistsugune käitumine.

@PersistenceContext private EntityManager em;
- Ütleb, et väljale em tuleb panna EntityManager, mis on võetud EntityManagerFactory-st.

@PostConstruct
- Ütleb, et pärast konkreetse objekti loomist tuleb märgistatud meetod käivitada.
